<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<infos>
  <new id="1">
      <title>省局召开全省粮食购销领域监管信息化工作推进会</title>
      <time>发布时间：2023-04-21</time>
      <read>阅读次数：137 次</read>
      <p1>\t4月20日，省粮食和储备局召开全省粮食购销领域监管信息化工作推进会。省发展改革委党组成员，局党组书记、局长路文革出席会议并讲话，局党组成员、副局长李湘晖主持会议。</p1>
      <p2>\t会议传达了全国粮食购销领域监管信息化推进会议精神，通报了我省地方储备粮承储库点监管信息化有关情况并进行政策解读。会议指出，加快推进粮食购销领域监管信息化建设，是落实中央纪委国家监委关于深化粮食购销领域腐败问题专项整治的重要举措，是提升粮食库存管理、有效预防腐败的有效手段，是实现穿透式监管、增强粮食安全保障能力的必然要求。会议强调，各地各单位要提高认识，站在讲政治的高度充分认识到推进监管信息化建设的极端重要性和紧迫性，坚决克服松懈情绪和侥幸心理，对标国家局任务要求，紧盯时间节点，倒排工期、挂图作战、专班推进，全力保障各项工作如期高质完成；要科学规划，重点关注“建不建”、“建什么”、“建而不用”“建大用小”和廉政风险防控等问题，系统谋划监管信息化建设；要深化应用，坚持边建边用、坚持深度融合、坚持以用促建、坚持调度督导、坚持常治长效，全面提升数据和视频质量，确保监管信息化落地见效。</p2>
      <p3>\t会议还对抓好全省粮食仓储设施建设、粮食流通执法监督、粮食质量安全监管和政策性粮食企业规范化管理等工作提出了具体要求和部署。</p3>
      <p4>\t会议以视频形式召开。局机关各有关处室、南昌国家粮食交易中心、省储备粮公司、大成国资集团负责同志及有关工作人员在主会场参加会议。各设区市及县（市、区）粮食行政管理部门负责同志、有关科室负责人，各地方储备粮承储库点库主任及有关工作人员在分会场参加会议。</p4>
      <p5></p5>
      <p6></p6>
      <background></background>
  </new>
  <new id="2">
      <title>省粮食和物资储备局召开学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育动员部署会</title>
      <time>发布时间：2023-04-18</time>
      <read>阅读次数：182 次</read>
      <p1>\t4月18日上午，省粮食和物资储备局召开学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育动员部署会，会议主要任务是学习贯彻党中央主题教育工作会议、省委主题教育动员大会精神，对全局开展主题教育进行动员部署。</p1>
      <p2>\t省委主题教育第六巡回指导组组长龙卿吉出席会议并讲话。省发改委党组成员、局党组书记、局长路文革主持会议并作动员讲话。指导组副组长李国兴及指导组有关成员出席。省局领导，机关处室全体工作人员，局直属各单位领导班子成员，退休党员干部代表参加会议。</p2>
      <p3>\t会议指出，开展学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育，是党的二十大作出的重大决策部署。全局上下要切实提高政治站位，深刻认识开展主题教育的重大政治意义、理论意义和实践意义，切实增强开展好主题教育的思想自觉、行动自觉，按照党中央和省委的统一部署和要求，以饱满的政治热情、强烈的使命担当、扎实的工作举措，高质量开展好主题教育。</p3>
      <p4>\t会议强调，开展主题教育是党的政治生活中的一件大事，也是严肃的政治任务，是一次庄严的精神洗礼。全局各级党组织和全体党员干部要深刻领会，全面准确把握主题教育总要求和五个具体目标，全面准确把握主题教育的工作安排，高标准做好“规定动作”，高质量做好“自选动作”，全面推动我局主题教育走深走实。要突出重点抓学习，夯实思想根基。要结合实际抓调研，找准发展难题。要紧盯目标抓落实，促进事业发展。要咬住问题抓整改，确保工作实效。</p4>
      <p5>\t会议要求，全局上下要按照党中央和省委的部署要求，切实增强责任感使命感，强化组织领导、督促指导、氛围营造和跟踪问效，确保主题教育各项任务圆满完成。要深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，坚决贯彻党中央和省委决策部署，在省委巡回指导组的指导帮助下，高标准高质量组织开展好主题教育，在全局上下汇聚起感恩奋进、担当实干的强大动力，为加快推动江西粮食和物资储备事业高质量发展，奋力谱写全面建设社会主义现代化江西新篇章作出新的更大贡献。</p5>
      <p6>\t龙卿吉在讲话中充分肯定了我局主题教育前期准备工作，并围绕学习贯彻习近平总书记重要讲话精神和党中央、省委部署要求，结合省委巡回指导组工作职责，就落实主题教育各项任务，讲了指导意见。一是要提高政治站位抓深做实。深刻认识开展主题教育的重要政治意义、理论意义和实践意义，教育引导广大党员、干部更加坚决在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致。二是要牢牢把握总要求抓深做实。准确把握总要求、具体目标和工作任务的内在联系，坚持教育和实践两手抓、两促进。三是要紧紧聚焦根本任务抓深做实。把深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想这一根本任务作为主线，与学习贯彻习近平总书记视察江西重要讲话精神结合起来，推动主题教育走深走实。四是要紧紧锚定具体目标抓深做实。着力解决在理论学习、政治素质、能力本领、担当作为、工作作风、廉洁自律等六个方面的突出问题，不断把学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想引向深入。五是要全面贯通重点措施抓深做实。把理论学习、调查研究、推动发展、检视整改、建章立制贯通起来、有机融合、一体推进，努力在以学铸魂、以学增智、以学正风、以学促干方面取得实实在在的成效。</p6>
      <background>headline2</background>
  </new>
  <new id="3">
      <title>省粮食和物资储备局召开全系统2023年全面从严治党工作会议</title>
      <time>发布时间：2023-03-07</time>
      <read>阅读次数：2347 次</read>
      <p1>\t3月2日，全省粮食和物资储备系统全面从严治党工作会议在南昌召开，对“以案为鉴警示教育月”“江西省粮食流通强监管严执法重处罚行动年”活动同步进行动员部署。省发改委党组成员，局党组书记、局长路文革出席会议并作动员讲话，省发展改革委党组成员、驻委纪检监察组组长吴军就全面从严治党工作讲话，局党组成员、副局长刘福元主持会议并通报了2022年全省有关涉粮典型案例。局党组成员、副局长李湘晖出席会议。</p1>
      <p2>\t会议指出，全省粮食系统的同志们要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大精神，深入落实二十届中央纪委二次全会和省纪委十五届三次全会精神，切实把思想和行动统一到党中央全面从严治党的决策部署上来。</p2>
      <p3>\t会议强调，要切实扛稳保障粮食和物资储备安全政治责任，发挥好粮食安全责任制考核“指挥棒”作用，推动全省粮食和物资储备各项任务落实落地。一是要始终对党忠诚，坚定理想信念，心系国之大者。二是要站稳人民立场，践行为民初心，坚持担当尽责，知敬畏、守底线。三是强化斗争精神，履行职责使命，扛起全面从严治党的政治责任，扛起干事创业的工作责任，扛起抓班子带队伍的领导责任。</p3>
      <p4>\t会议要求，全省各级粮食行政管理部门要坚持以案为鉴、刀刃向内，扎实组织开展“以案为鉴警示教育月”“江西省粮食流通强监管严执法重处罚行动年”活动，进一步增强粮食工作的敬畏意识、责任意识。一是坚持严的基调，深入推进专项整治。二是采取严的举措，全面补齐短板弱项。三是营造严的氛围，统筹推进重点工作。为保障国家粮食安全、全面建设社会主义现代化江西作出新的更大贡献。</p4>
      <p5>\t会议以视频形式召开。驻委纪检监察组有关负责同志，局机关全体工作人员，局直属各单位班子成员，各设区市、县（市、区）粮食行政主管部门有关负责同志参加会议。</p5>
      <p6></p6>
      <background>headline3</background>
  </new>
    <new id="4">
        <title>2023年全省粮食和物资储备工作会议召开</title>
        <time>发布时间：2023-03-03</time>
        <read>阅读次数：1917 次</read>
        <p1>\t3月2日，全省粮食和物资储备工作会议召开。会议全面贯彻党的二十大精神，深入贯彻落实习近平总书记视察江西重要讲话精神和对保障粮食和物资储备安全重要指示批示精神，认真落实中央经济工作会议、中央农村工作会议和省委经济工作会议、省委农村工作会议精神，按照全国粮食和物资储备工作会议要求，总结过去一年工作，分析当前形势，部署安排2023年重点任务。</p1>
        <p2>\t会议传达学习了叶建春省长、任珠峰常务副省长对全省粮食和物资储备工作的重要批示。省发展改革委党组成员，省粮食和物资储备局党组书记、局长路文革作工作报告；省发展改革委党组成员、驻委纪检监察组组长吴军，省粮食和物资储备局领导刘福元、李湘晖出席会议。</p2>
        <p3>\t会议认为，2022年，全省粮食和物资储备系统坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚决扛稳保障粮食和物资储备安全政治责任，推动粮食安全责任制落实向更严格、更务实转变，粮食供给保障向高质量、高效率转变，粮食储备管理向强基础、可持续转变，粮食行政管理向强监管、严执法转变，全省粮食和物资储备事业改革发展呈现新气象。</p3>
        <p4>\t会议强调，2023年是全面贯彻落实党的二十大精神的开局之年，做好保障粮食和物资储备安全各项工作意义重大。全省粮食和物资储备系统要切实履职尽责、积极作为、真抓实干，推动粮食和物资储备工作开创新局面、构建新格局。一要全面落实粮食安全党政同责。不断健全完善粮食安全责任体系和运行机制，加强统筹调度，协调推动相关部门落实工作责任，形成闭环责任链条，切实把保障粮食安全政治责任落到实处。二要全力做好粮油保供稳价。认真抓好粮食收购，积极引导多元主体入市，严格执行粮食收储政策，发挥政策性收购托底作用，切实防止发生“卖粮难”。健全完善粮食应急预案体系，强化市场监测预警，加强粮食应急保障中心建设，切实增强粮食应急保供能力。三要不断加强粮食和储备管理。严格落实粮食储备规模,落实企业社会责任储备实物。加快推进粮食仓储物流设施上等升级，持续优化仓储设施布局。稳步推进地方储备粮相对集中管理和储备粮承储企业规范化管理。加强救灾物资储备管理,提升救灾物资应急保障能力。四要着力夯实粮食流通治理基础。推进《江西省粮食流通条例》地方法规立法，抓好各项改革任务落实。完善内控机制，加强风险管控。深入推进节粮减损。切实抓好安全储粮和安全生产。五要持续强化粮食执法监管。持续深化粮食购销领域腐败问题专项整治，扎实开展粮食流通各项监督检查工作，严肃查处涉粮违法违规案件，不断强化粮食质量安全监管，深入推进信息化“穿透式”监管，切实提升粮食执法监管能力。</p4>
        <p5>\t会议要求，要永葆政治忠诚，把学习宣传贯彻党的二十大精神作为首要政治任务，深刻领悟“两个确立”决定性意义，胸怀“两个大局”、心系“国之大者”，坚决做到“两个维护”。要锤炼过硬作风，密切联系群众，善于守正创新，提高工作标准。要建强人才队伍，坚持人才兴粮兴储战略，树立正确的选人用人导向，加强行业人才队伍建设。要恪守廉政底线，落实全面从严治党政治责任，坚定不移推进党风廉政建设和反腐败斗争，不断巩固提升风清气正的良好政治生态。</p5>
        <p6>\t会议以视频形式召开。宜春市、赣州市作了工作经验交流发言，其它设区市书面交流。省纪委省监委驻省发改委纪检监察组有关负责同志，省粮食和物资储备局机关全体干部、局属单位班子成员，大成国资集团负责同志，省粮油质检中心、省粮油集团公司主要负责同志在主会场参加会议；各市（县、区）粮食行政管理部门主要负责同志、分管粮食工作负责同志及相关同志在分会场参加会议。</p6>
        <background>headline4</background>
    </new>
  <new id="5">
      <title>省委常委、常务副省长任珠峰到省粮食和储备局走访调研</title>
      <time>发布时间：2023-02-28</time>
      <read>阅读次数：2174 次</read>
      <p1>\t2月28日，省委常委、常务副省长任珠峰深入省粮食和储备局走访调研，看望慰问干部职工，观看“智慧赣粮”信息化管理平台演示，并召开座谈会。省政府副秘书长宁全陪同调研。省发改委党组成员，省粮食和储备局党组书记、局长路文革汇报工作情况。</p1>
      <p2>\t任珠峰指出，过去一年，省粮食和储备局履职担当、开拓进取，为巩固江西粮食主产区地位，服务全省经济发展和社会大局稳定作出了积极贡献。</p2>
      <p3>\t任珠峰强调，2023年是全面贯彻落实党的二十大精神的开局之年，也是新一届政府班子履职的第一年，做好粮食安全工作至关重要。要按照省委、省政府决策部署，全力做好粮食安全各项工作，为全省高质量发展提供强劲支撑。</p3>
      <p4>\t会议强调，2023年是全面贯彻落实党的二十大精神的开局之年，做好保障粮食和物资储备安全各项工作意义重大。全省粮食和物资储备系统要切实履职尽责、积极作为、真抓实干，推动粮食和物资储备工作开创新局面、构建新格局。一要全面落实粮食安全党政同责。不断健全完善粮食安全责任体系和运行机制，加强统筹调度，协调推动相关部门落实工作责任，形成闭环责任链条，切实把保障粮食安全政治责任落到实处。二要全力做好粮油保供稳价。认真抓好粮食收购，积极引导多元主体入市，严格执行粮食收储政策，发挥政策性收购托底作用，切实防止发生“卖粮难”。健全完善粮食应急预案体系，强化市场监测预警，加强粮食应急保障中心建设，切实增强粮食应急保供能力。三要不断加强粮食和储备管理。严格落实粮食储备规模,落实企业社会责任储备实物。加快推进粮食仓储物流设施上等升级，持续优化仓储设施布局。稳步推进地方储备粮相对集中管理和储备粮承储企业规范化管理。加强救灾物资储备管理,提升救灾物资应急保障能力。四要着力夯实粮食流通治理基础。推进《江西省粮食流通条例》地方法规立法，抓好各项改革任务落实。完善内控机制，加强风险管控。深入推进节粮减损。切实抓好安全储粮和安全生产。五要持续强化粮食执法监管。持续深化粮食购销领域腐败问题专项整治，扎实开展粮食流通各项监督检查工作，严肃查处涉粮违法违规案件，不断强化粮食质量安全监管，深入推进信息化“穿透式”监管，切实提升粮食执法监管能力。</p4>
      <p5></p5>
      <p6></p6>
      <background>headline5</background>
  </new>
 <new id="6">
      <title>省局党组召开2022年度领导班子民主生活会</title>
      <time>发布时间：2023-02-10</time>
      <read>阅读次数：3130 次</read>
     <p1>\t2023年2月7日，省局党组召开2022年度领导班子民主生活会，省发改委党组成员，省局党组书记、局长路文革主持会议，局党组成员、副局长刘福元、李湘晖出席会议。省纪委二级巡视员俞敏峰、省委组织部和驻省发改委纪检监察组有关负责同志莅会指导。局办公室、机关党委、人事教育处负责同志和基层党员群众代表列席会议。</p1>
     <p2>\t为开好此次民主生活会，局党组会前认真研究制定实施方案，组织集中学习研讨，广泛征求意见建议，深入开展谈心谈话，认真撰写对照检查材料。会议通报了2021年党史学习教育专题民主生活会整改落实情况和本次民主生活会征求意见情况。路文革代表局领导班子作了对照检查，带头作个人剖析，主动接受批评。其它班子成员认真对照民主生活会要求，逐一开展对照检查，严肃认真开展批评和自我批评，提出切实可行的整改措施。</p2>
     <p3>\t俞敏峰同志对省局领导班子民主生活会情况进行了点评。他指出，省局领导班子民主生活会按照中央和省委的要求，坚持实事求是，认真开展了积极健康的批评和自我批评，达到了增进团结、振奋精神的目的，是一次质量较高、效果较好的民主生活会。并提出四点指导意见，一是坚持不懈用习近平新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂，深刻领悟“两个确立”的决定性意义。二是全面贯彻落实党的二十大重大决策部署，深入贯彻落实党中央关于粮食安全党政同责决策部署，进一步强化粮食安全协同保障能力。三是务实高效抓好民主生活会查摆问题整改。四是永葆清正廉洁的政治本色，带头廉洁自律，严格落实好管党治党的政治责任。</p3>
     <p4>\t路文革同志在总结发言时强调，要充分运用好民主生活会的成果，进一步加强班子建设。要在提高政治站位上带好头作表率。深刻领悟“两个确立”决定性意义，切实增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”。要在强化担当作为上带好头作表率。聚焦党的二十大提出的新战略新部署新要求，推动各项工作争先进位、全面提升。要在发扬斗争精神上带好头作表率。坚持底线思维、问题导向，扎实做好粮食行业防风险、保安全各项工作。要在加强自身建设上带好头作表率。始终保持理论上的清醒和政治上的坚定，心往一处想、劲往一处使，坚决扛稳保障国家粮食安全的重任。</p4>
     <p5></p5>
     <p6></p6>
     <background></background>
  </new>
</infos>