<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<infos>
    <new id="1">
        <title>4月27日晚~28日我省有一次降水天气过程 部分地区有暴雨 局部有大暴雨</title>
        <time>发布时间：2023-04-26</time>
        <read>阅读次数：260 次</read>
        <p1>\t摘要：预计，4月27晚~28日我省有一次较明显降水过程，赣北南部、赣中、赣南北部的部分地区有暴雨，局部有大暴雨。上述地区累计雨量30~70毫米，局部可达100毫米左右，最大小时雨强20~40毫米，并伴有雷电、短时强降水等强对流天气。\n\t近期我省多降雨天气过程，部分地区土壤含水率趋于饱和，各地需密切关注雨水情，加强地质灾害、城乡积涝等灾害易发区的巡查和监测，并同步强化旅游安全和防雷安全。</p1>
        <p2>一、天气实况\n\t降水偏多。4月1~25日，全省平均降雨为211毫米，较常年同期偏多2成。n\t气温偏高。4月1~25日，全省日平均气温为19.2℃，较常年同期偏高1.2℃。</p2>
        <p3>二、天气预报\n\t27日白天：赣北、赣中西部多云转阴有阵雨或雷阵雨，部分地区有中雨；全省其他地区多云间阴天。\n\t27日晚上到28日：赣北南部、赣中和赣南北部阴天有中到大雨或雷雨，部分地区有暴雨，局部地区有大暴雨；全省其他地区阴天有小到中雨或雷雨，局部地区有大雨。\n\t29日：赣北阴转多云，赣中赣南小雨转阴，江湖水面、平原河谷及高山景区有7级左右的偏北阵风，气温下降2~4℃。\n\t30日：全省多云间晴。\n\t5月1日：全省多云，局部地区有阵雨或雷雨。\n\t5月2~3日：多云间阴天，部分地区有阵雨或雷阵雨，局部大雨。</p3>
        <p4>三、关注与建议\n\t1.防御地质灾害、城乡内涝。近期我省多降雨天气，土壤含水率趋于饱和，27日晚至28日降雨对流性强，局地雨强较大，有发生地质灾害、城乡积涝等灾害的风险，局部可达中风险，各地需密切关注雨水情，加强灾害易发区的巡查和监测。\n\t2.注意旅游安全和防雷安全。“五一”假期为出游高峰期，但节日前、后都有降水天气过程，有关部门要加强户外活动、旅游、水陆交通等的安全管理；公众需密切关注气象灾害预警信息，提前采取应对防范措施。\n\t3.加强农业生产管理。强降水易造成早稻漂苗、油菜倒伏及农业设施受损，各地需提前检修加固农业设施，合理安排早稻移栽，做好农田清沟排水。</p4>
        <p5></p5>
        <p6></p6>
        <background></background>
    </new>
    <new id="2">
        <title>4月下旬我省有2次降水天气过程</title>
        <time>发布时间：2023-04-20 </time>
        <read>阅读次数：182 次</read>
        <p1>\t摘要：预计，4月下旬我省降水偏多，有2次降水过程（21日晚～24日、27日晚～29日），局部地区有暴雨，并伴有雷电、短时强降水、雷雨大风等强对流天气。旬累计降水量赣北北部40～60毫米，赣北南部和赣中、赣南60～100毫米，局部可达150毫米。23～25日受弱冷空气扩散南下影响，全省平均气温下降5～7℃，最低气温赣北北部部分地区可降至12℃左右；江湖水面、平原河谷和高海拔山区阵风6级。\n\t前期降雨导致我省土壤含水率较高，4月下旬降水仍偏多且对流性较强，各地需继续加强防范山洪、地质灾害、城乡积涝等发生的风险，同时做好户外活动、旅游、水陆交通等安全管理。早稻移栽需避开强降水时段，并注意做好田间管理。</p1>
        <p2>一、天气实况\n\t降水偏多。4月11日08时～20日08时，我省平均降水97毫米，较常年同期偏多4.9成。降水主要出现在13～14日和18～19日，部分地区先后出现了大雨到暴雨，局部大暴雨。\n\t多地气温创新高。4月11～19日我省平均气温为22.2℃，较常年同期偏高4℃。其中16～17日有30个县（市、区）超过35℃，以萍乡市安源区36.6℃为最高，且有70个县（市、区）最高气温创当地4月中旬新高。</p2>
        <p3>二、天气预报\n\t21日白天：赣中、赣南阴天，大部分地区有小雨，部分地区有中雨或雷雨；赣北南部多云间阴天，局部地区有小雨；赣北北部多云。\n\t21日晚上～22日：赣北南部和赣中、赣南阴天有中雨或雷雨，部分地区有大雨，局部地区有暴雨；赣北北部阴天有小到中雨或雷雨。\n\t23～24日：赣中、赣南阴天有中雨或雷雨，局部地区有大到暴雨；赣北阴天有小到中雨或雷雨。\n\t25日：全省自北向南雨停转阴天多云。\n\t26日～27日白天：全省多云间晴天，早晨局部有雾。\n\t27日晚上～28日：全省有一次降水过程，局部地区有大到暴雨。\n\t29日：全省自北向南雨停转多云。\n\t30日：全省多云间晴天，早晨局部有雾。</p3>
        <p4>三、关注与建议\n\t1.注意防御山洪地质灾害风险。4月上旬我省降水明显偏多，土壤含水率较高，下旬仍维持多阴雨天气，局部地区雨强较大，发生山洪、地质灾害、中小河流洪水、城乡积涝等灾害的风险较高，各地需继续密切关注雨水情，加强灾害易发区的巡查和监测。\n\t2.注意防范雷电等对流天气灾害风险。春季雷雨天气易发多发，公众需密切关注气象灾害预警信息，提前采取应对防范措施；有关部门要加强对户外活动、旅游、水陆交通等的安全管理。\n\t3.加强农业生产管理。目前正值早稻移栽高峰期，下旬阴雨日较多，需避开强降水时段移栽，并同步做好油菜、蔬菜田的清沟排渍等工作。</p4>
        <p5></p5>
        <p6></p6>
        <background></background>
    </new>
    <new id="3">
        <title>4月中旬天气预报</title>
        <time>发布时间：2023-04-10</time>
        <read>阅读次数：2347 次</read>
        <p1>\t摘要：预计，4月中旬旬前期（11～14日）多降水，旬中（15～17日）为晴到多云天气，旬后期（18～19日）有一次对流性降水过程，局部地区有暴雨，并伴有强雷电、短时强降水、雷雨大风等强对流天气。旬降水量赣北、赣中40～80毫米，局部120毫米；赣南20～40毫米。旬平均气温全省20～22℃，偏高2℃左右。\n\t中旬降水具有较明显对流特征，突发性和局地性较强，各地需注意加强旅游、水陆交通、户外作业、临时建筑等安全管理工作；降水过程期间地质灾害、城乡积涝气象风险将增大，需做好易发区的巡查和监测；早稻直播和移栽需避开强雷电、强降水时段，并采取措施防范大风可能造成危害。</p1>
        <p2>一、4月上旬天气实况\n\t降水量偏多。4月1日08时～10日08时我省平均降水80毫米，较常年同期偏多4.7成，其中赣北大部和赣南70～170毫米，偏多2成～2.7倍；赣中25～60毫米，局部70～90毫米，大部偏少1～5成；降水主要出现在3～5日，全省大部分地区出现大雨到暴雨，局部大暴雨。\n\t气温正常。4月1～9日我省平均气温为17℃，与常年同期持平，但有所起伏，其中4～6日受冷空气影响，全省大部分地区降温4～8℃；7日后气温明显回升。日照时数全省40.8小时，偏多9小时。</p2>
        <p3>二、4月中旬天气预报\n\t预计，4月中旬旬前期（11～14日）多降水，旬中（15～17日）为晴到多云天气，旬后期（18～19日）有一次对流性降水过程，局部地区有暴雨，并伴有强雷电、短时强降水、雷雨大风等强对流天气。旬降水量赣北、赣中40～80毫米，局部120毫米，偏多2～4成；赣南20～40毫米，偏少3～5成。旬雨日全省3～5天。\n\t旬平均气温全省20～22℃，较常年同期偏高2℃左右。\n\t具体预报如下：\n\t10日晚上，赣北、赣中阴天有小雨，局部地区有中到大雨或雷雨；赣南多云转小雨；\n\t11日，赣北南部、赣中、赣南北部阴天有中雨，局部地区有大到暴雨或雷雨；全省其他地区阴天有小到中雨。\n\t12日，全省多云间阴天，部分地区有阵雨或雷雨。\n\t13～14日，赣北、赣中部分地区有中到大雨或雷雨，局部有暴雨；赣南有中雨或雷雨，局部大雨。\n\t15～16日，全省晴天，气温升高，早晨局部地区有雾。17日，全省晴转多云。\n\t20日，全省阴天多云，部分地区有降水。\n\t南昌市天气：预计，10日晚～11日小雨转中雨。12日多云间阴天，有阵雨或雷雨。13日多云转中雨或雷雨。14日阴天有小到中雨。15～17日晴天，气温升高。18～19日多云转中阵雨或雷雨。20日多云有阵雨或雷雨。</p3>
        <p4>三、关注与建议\n\t1.对流天气突发性和局地性较强，可能对旅游、水陆交通、户外作业、临时建筑产生威胁，需加强相关风险管理工作。\n\t2.地质灾害、城乡积涝气象风险较大，需密切关注雨情和当地气象预报预警，重点加强灾害易发区的巡查和监测。\n\t3.4月中旬降水天气较多，需避开强降水时段开展早稻直播和移栽，已播栽田块根据苗情在强降水来临前灌水护苗。育秧苗棚、蔬果设施大棚等加强大风等强对流天气的防御。</p4>
        <p5></p5>
        <p6></p6>
        <background></background>
    </new>
</infos>