<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<infos>
    <new id="1">
        <title>小麦国家标准(GB 1351-2008)</title>
        <time>发布时间：2008-05-01</time>
        <read>阅读次数：240 次</read>
        <p1>\t各类小麦质量要求见下表。其中容重为定等指标，3等为中等</p1>
        <p2>术语和定义\n\n\t下列和定义适用于同标准</p2>
        <p3>\t容重：小麦籽粒在单位容积内的质量，以克每升(g/L)表示。\n\n\t不完善粒：受到损伤但尚有使用价值的小麦颗粒。包括虫蚀粒、病斑粒、破损粒、生芽粒和生霉粒。\n\n\t虫蚀粒：被虫蛀蚀，伤及胚或胚乳的颗粒。\n\n\t病斑粒：粒面带有病斑，伤及胚或胚乳的颗粒。\n\n\t黑胚粒：籽粒胚部呈深褐色或黑色，伤及胚或胚乳的颗粒。\n\n\t赤霉病粒：籽粒皱缩，呆白，有的粒面呈紫色，或有明显的粉红色霉状物，间有黑色子囊壳。\n\n\t破损粒：压扁﹑破碎，伤及胚或胚乳的颗粒。\n\n\t生芽粒：芽或幼根虽未突破种皮但胚部种皮已破裂或明显隆起且与胚分离的颗粒，或芽或幼根突破种皮不超过本颗粒长度的颗粒。\n\n\t生霉粒：粒面生霉的颗粒。</p3>
        <p4>\t杂质：除小麦粒以外的其他物质，包括筛下物、无机杂质和有机杂质。\n\n\t筛下物：通过直径1.5 mm圆孔筛的物质。\n\n\t无机杂质：砂石﹑煤渣﹑砖瓦块,泥土等矿物质及其他无机类物质。\n\n\t有机杂质：无使用价值的小麦，异种粮粒及其他有机类物质。\n\t注：常见无使用价值的小麦有：霉变小麦、生芽粒中芽超过本颗粒长度的小麦，线虫病小麦、腥黑穗病小麦等颗粒。\n\n\t色泽、气味：一批小麦固有的综合颜色、光泽和气味。\n\n\t小麦硬度：小麦籽粒抵抗外力作用下发生变形和破碎的能力。\n\n\t小麦硬度指数：在规定条件下粉碎小麦样品，留存在筛网上的样品占试样的质量分数，用HI表示。硬度指数越大，表明小麦硬度越高，反之表明小麦硬度越低。</p4>
        <p5>分类\n\n\t硬质白小麦：种皮为白色或黄白色的麦粒不低于90%%,硬度指数不低于60的小麦。\n\n\t软质白小麦：种皮为白色或黄白色的麦粒不低于90%，硬度指数不高于45的小麦。\n\n\t硬质红小麦：种皮为深红色或红褐色的麦粒不低于90%，硬度指数不低于60 的小麦。\n\n\t软质红小麦：种皮为深红色或红褐色的麦粒不低于90%，硬度指数不高于45的小麦。\n\n\t混合小麦：不符合4.1至4.4规定的小麦。</p5>
        <p6></p6>
        <background>zjbz_wheat</background>
    </new>
    <new id="2">
        <title>籼稻国家标准(GB 1350-2009)</title>
        <time>发布时间：2009-07-01</time>
        <read>阅读次数：182 次</read>
        <p1>\t各类籼稻以出糙率为定等指标，3等为中等</p1>
        <p2>术语和定义\n\n\t下列和定义适用于同标准</p2>
        <p3>\t出糙率：净稻谷脱壳后的糙米占试样的质量分数，其中不完善粒折半计算。\n\n\t整精米：糙米碾磨成加工精度为国家标准(GB 1354)三级大米时，长度达到试样完整米粒平均长度四分之三及以上的米粒。\n\n\t整精米率：整精米占净稻谷试样的质量分数。3.10不完善粒：未成熟或受到损伤但尚有使用价值的稻谷颗粒。包括未熟粒、虫蚀粒、病斑粒、生芽粒和生霉粒。\n\n\t未熟粒：籽粒不饱满，糙米粒外观全部为粉质的颗粒。\n\n\t虫蚀粒：被虫蛀蚀并伤及胚或胚乳的颗粒。\n\n\t生芽粒：芽或幼根已突出稻壳，或芽或幼根已突破糙米表皮的颗粒。\n\n\t生霉粒：稻谷粒生霉，去壳后糙米表面有霉斑的颗粒。\n\n\t谷外糙米：混在稻谷中的糙米粒。\n\n\t黄粒米：胚乳呈黄色，与正常米粒色泽明显不同的颗粒。\n\n\t互混：本类别稻谷中混入其他类别的稻谷。</p3>
        <p4>\t杂质：除稻谷粒以外的其他物质，包括筛下物、无机杂质和有机杂质。\n\n\t筛下物：通过直径2.0 mm圆孔筛的物质。\n\n\t无机杂质：泥土﹑砂石﹑砖瓦块及其他无机物质。\n\n\t有机杂质：无使用价值的稻谷粒，异种类粮粒及其他有机物质。\n\n\t色泽、气味：一批稻谷固有的综合颜色、光泽和气味。</p4>
        <p5>分类\n\n\t早籼稻谷：生长期较短、收获期较早的籼稻谷，一般米粒腹白较大，角质部分较少。\n\n\t晚籼稻谷：生长期较长、收获期较晚的籼稻谷，一般米粒腹白较小或无腹白，角质部分较多。\n\n\t籼糯稻谷：籼型糯性稻的果实，糙米一般呈长椭圆形或细长形，米粒呈乳白色，不透明或半透明状，粘性大。</p5>
        <p6></p6>
        <background>zjbz_indicarice</background>
    </new>
    <new id="3">
        <title>粳稻国家标准(GB 1350-2009)</title>
        <time>发布时间：2009-07-01</time>
        <read>阅读次数：2347 次</read>
        <p1>\t各类粳稻以出糙率为定等指标，3等为中等</p1>
        <p2>术语和定义\n\n\t下列和定义适用于同标准</p2>
        <p3>\t出糙率：净稻谷脱壳后的糙米占试样的质量分数,其中不完善粒折半计算。\n\n\t整精米：糙米碾磨成加工精度为国家标准(GB 1354)三级大米时,长度达到试样完整米粒平均长度四分之三及以上的米粒。\n\n\t整精米率：整精米占净稻谷试样的质量分数。3.10不完善粒：未成熟或受到损伤但尚有使用价值的稻谷颗粒。包括未熟粒、虫蚀粒,病斑粒、生芽粒和生霉粒。\n\n\t未熟粒：籽粒不饱满,糙米粒外观全部为粉质的颗粒。\n\n\t虫蚀粒：被虫蛀蚀并伤及胚或胚乳的颗粒。\n\n\t生芽粒：芽或幼根已突出稻壳,或芽或幼根已突破糙米表皮的颗粒。\n\n\t生霉粒：稻谷粒生霉,去壳后糙米表面有霉斑的颗粒。\n\n\t谷外糙米：混在稻谷中的糙米粒。\n\n\t黄粒米：胚乳呈黄色，与正常米粒色泽明显不同的颗粒。\n\n\t互混：本类别稻谷中混入其他类别的稻谷。</p3>
        <p4>\t杂质：除稻谷粒以外的其他物质，包括筛下物、无机杂质和有机杂质。\n\n\t筛下物：通过直径2.0 mm圆孔筛的物质。\n\n\t无机杂质：泥土﹑砂石﹑砖瓦块及其他无机物质。\n\n\t有机杂质：无使用价值的稻谷粒，异种类粮粒及其他有机物质。\n\n\t色泽、气味：一批稻谷固有的综合颜色、光泽和气味。</p4>
        <p5>分类\n\n\t粳稻谷：粳型非糯性稻的果实，糙米一般呈椭圆形，米质粘性较大，胀性较小。\n\n\t粳糯稻谷：粳型糯性稻的果实，糙米一般呈椭圆形，米粒呈乳白色,不透明或半透明状，粘性大。</p5>
        <p6></p6>
        <background>zjbz_japonicarice</background>
    </new>
</infos>